랩3-2. 류제범
Q) 1. Add a column to the animals table called class to hold strings of up to 100 characters.
Update all the rows in the table so that this column holds the value Aves.
animals 테이블에 100 문자열 담는 컬럼을 추가하라.
이 열에 Aves 값이 포함되도록 테이블의 모든 행을 업데이트 하라.

A)ALTER TABLE animals ADD COLUMN class varchar(100);
UPDATE animals SET class = 'Aves';

Q) 2. Add two more columns to the animals table called phylum and kingdom.
Both should hold strings of up to 100 characters.
Update all the rows in the table so that phylum holds the value Chordata and
kingdom holds Animalia for the rows in the table.
동물 테이블에 phylum과 kingdom이라는 두개의 컬럼을 추가한다.
각각 100 char string.
phylum이 chordata 값을 보유하도록, kingdom은 animalia를 보유하도록 업데이트한다.

A)ALTER TABLE animals ADD COLUMN kingdom varchar(100);
ALTER TABLE animals ADD COLUMN phylum varchar(100);
UPDATE animals SET phylum = 'chordata' ;
UPDATE animals SET kingdom = 'animalia' ;

//ALTER TABLE animals ADD COLUMN phylum varchar(100), ADD COLUMN kingdom varchar(100);
UPDATE animals SET phylum = 'Chordata', kingdom = 'Animalia';

Q) 3. Add a column to the countries table called continent to hold strings of up to 50 characters.
Update all the rows in the table so France and Germany have a value of Europe for this column,
Japan has a value of Asia and the USA has a value of North America.
continent 컬럼을 50개의 문자열로 countries 테이블에 추가한다.
프랑스와 독일이 이 행에 유럽의 값을 갖도록 하고,  일본은 아시아의 값, 미국은 USA의 값을 가진다.

A) ALTER TABLE countries ADD COLUMN continent varchar(50);
UPDATE countries SET continent = 'Europe' where name = 'France' OR name = 'Germany';
UPDATE countries SET continent = 'Asia' where name = 'Japan';
UPDATE countries SET continent = 'North America' where name = 'USA';

Q) 4. In the celebrities table, update the Elvis row so that the value in the deceased column
is true. Then change the column so that it no longer allows NULL values.
유명 인사 테이블에서 Elvis 행을 업데이트하여 죽음 열의 값이
 더 이상 NULL 값을 허용하지 않도록 열을 변경합니다.

A)UPDATE celebrities SET deceased = true where first_name = 'Elvis';
ALTER TABLE celebrities ALTER COLUMN deceased SET NOT NULL;

Q) 5. Remove Tom Cruise from the celebrities table.

A)DELETE FROM celebrities WHERE first_name = 'Tom' AND last_name = 'Cruise';

Q) 6. Change the name of the celebrities table to singers, and remove anyone who isn't a singer.

A) DELETE FROM celebrities where not(occupation like '%singer%');
ALTER TABLE celebrities RENAME TO singers;

//DELETE FROM singers
WHERE occupation
NOT LIKE '%Singer%';

Q) 7.remove all the rows from the countries table.

A) 1) TRUNCATE TABLE celebrities RESTART IDENTITY;
2)DELETE FROM countries;

Q) 8. Change the drink on James Bergman's order a Cola to a Lemonade.

A) UPDATE  orders SET drink = 'Lemonade' WHERE id = 1;

Q) 9. Add Fries to Aaron Muller's order. Make sure to add the cost($0.99) to the appropriate
field and add 3 loyalty points to the current total.

A) UPDATE orders SET side= 'Fries', side_cost = side_cost+0.99, customer_loyalty_points = customer_loyalty_points+ 3 
WHERE 

// UPDATE orders SET side = 'Fries', side_cost= 0.99, customer_loyalty_points = 13 WHERE id = 4;

Q) 10. the cost of Fries has increased to $1.20. Update the data in the table to reflect this.

A) UPDATE orders SET side_cost = 1.20 WHERE side = 'Fries';