랩5_류제범
Q) 1. Write a query to return all of the country names along with their apporpriate continent names.

A) SELECT continent_name, name FROM countries, continent WHERE countries.continent_id =continent.id;
A) SELECT ct.name, cn.continent_name FROM countries  AS ct, continents AS cn WHERE ct.continent_id = cn.id;

Q) 2. Write a query to return all of the names and capitals of the European countries.

A) SELECT DISTINCT continent_name, name FROM countries, continent WHERE (continent.id = countries.continent_id )AND continent.id= 3;
A) SELECT name, capital FROM countries WHERE continent_id IN (SELECT id FROM continent WHERE continent_name = 'Europe');

Q) 3. Write a query to return the first name of any singer who had an album released under
the Warner Bros label.

A) SELECT albums.singer_id, album_name, first_name, last_name FROM singers, albums WHERE (singers.id = albums.singer_id )AND (singers.id= 2 OR singers.id = 3);
A)SELECT DISTINCT first_name, last_name FROM singers WHERE singers.id IN (SELECT singer_id FROM albums WHERE label like '%Bros');
A)SELECT first_name FROM singers WHERE id IN (SELECT singer_id FROM albums WHERE label = 'Warner Bros');

Q) 4. Write a query to return the first name and last name of any singer who released
an album in the 80s and who is still living, along with the names of the album that was
released and the release date. Order the results by the singer's age(youngest first)

A)SELECT first_name, last_name, album_name, released FROM singers INNER JOIN albums ON singers.id = albums.singer_id WHERE date_part('year', released)<1990
		AND date_part('year', released)>=1980 AND deceased = FALSE ORDER BY date_of_birth;

Q) 5. Write a query to return the first name and last name of any singer without an associated album entry.

A) SELECT first_name, last_name FROM singersLEFT JOIN albums ON singers.id = albums.singer_id WHERE albums.singer_id IS NULL;

Q) 6. Rewrite the query for the last question as a sub-query

A) SELECT first_name, last_name FROM singers WHERE id NOT IN ( SELECT singer_id FROM albums WHERE singer_id = singers.id );

Q) 7. Return a list od all orders and their associated product items.

A) SELECT order_id, product_name FROM order_items INNER JOIN products ON order_items.product_id = products.id;

Q) 8. Return the id of any order that includes Fries. Use table aliasing in your query.

A)SELECT DISTINCT order_id, product_name FROM order_items INNER JOIN products ON order_items.product_id = products.id WHERE product_name = 'Fries';
A)SELECT DISTINCT order_id FROM order_items INNER JOIN products ON order_items.product_id = products.id WHERE product_id = 5;

Q) 9. Build on the query from the previous qusetion to return the name of any customer who ordered fries.
Return this in a column called 'Customers who like Fries'.
Don't repeat the same customer name more than once in the results.

A) SELECT DISTINCT customer_name FROM orders INNER JOIN customers ON customers.id = orders.customer_id INNER JOIN order_items ON orders.id = order_items.order_id WHERE product_id = 5;

Q) 10. Write a query to return the total coast of Natasha O'Shea's orders.

A) SELECT SUM(product_cost)FROM order_items INNER JOIN products ON order_items.product_id = products.id
INNER JOIN orders ON orders.id = order_items.order_id WHERE customer_id = 2 GROUP BY customer_id;

Q) 11. Write a query to return the name of  every product included in an order alongside the number of times it has
been ordered. Sort the results by product name, ascending.

A) SELECT DISTINCT product_name, COUNT(product_id) FROM products INNER JOIN order_items ON order_items.product_id = products.id GROUP BY product_name ORDER BY product_name;